%@Titre: Guadeloupe - 2003
Construire un parallélogramme $EFGH$ et $I$, milieu de $[EF]$.
\begin{myenumerate}
  \item Faire une figure.
  \item On considère la translation de vecteur $\vecteur{EH}$.
    \begin{enumerate}
    \item Quelle est l'image de $E$ ?
    \item Quelle est l'image de $F$ ? Justifier.
    \end{enumerate}
  \item Construire le point $J$, translaté du point $I$ par la translation de vecteur $\vecteur{EH}$.\par Que représente le point $J$ pour le segment $[GH]$ ? Justifier la réponse.
  \item Construire le point $K$ tel que $\vecteur{EK}=\vecteur{EG}+\vecteur{EH}$.\par Montrer que $J$ est le milieu de $[EK]$.
\end{myenumerate}